[
  {
    "question": "HTML 파일에서 JavaScript 파일을 불러올 때 사용하는 태그는?",
    "options": ["<link>", "<script>", "<style>", "<meta>"],
    "correct": "<script>"
  },
  {
    "question": "블록 레벨 요소가 아닌 것은?",
    "options": ["<h1>", "<span>", "<p>", "<div>"],
    "correct": "<span>"
  },
  {
    "question": "HTML에서 이미지를 삽입할 때 사용하는 태그는?",
    "options": ["<picture>", "<image>", "<img>", "<photo>"],
    "correct": "<img>"
  },
  {
    "question": "자바스크립트에서 변수 또는 상수를 선언하는 키워드가 아닌 것은?",
    "options": ["const", "let", "init", "var"],
    "correct": "init"
  },
  {
    "question": "자바스크립트의 기본 데이터 타입이 아닌 것은?",
    "options": ["Array", "String", "Number", "Boolean"],
    "correct": "Array"
  },
  {
    "question": "자바스크립트에서 배열의 길이를 확인하는 속성은?",
    "options": ["count", "length", "size", "num"],
    "correct": "length"
  },
  {
    "question": "자바스크립트에서 반복문을 작성할 때 사용하는 키워드가 아닌 것은?",
    "options": ["for", "while", "forEach", "repeat"],
    "correct": "repeat"
  },
  {
    "question": "자바스크립트에서 두 값과 데이터 타입이 모두 같은지 비교할 때 사용하는 연산자는?",
    "options": ["==", "!=", "===", "!=="],
    "correct": "==="
  },
  {
    "question": "자바스크립트에서 객체를 생성하는 방법은?",
    "options": ["{}", "<>", "[]", "()"],
    "correct": "{}"
  },
  {
    "question": "자바스크립트에서 함수를 선언하는 키워드는?",
    "options": ["fn", "def", "func", "function"],
    "correct": "function"
  }
]
